---
title: "あと24時間を切りました！7個のストレッチゴール？それとももっと？"
date: "2015-06-02"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

David Revoyさんの解釈によるKikiの絵がお知らせするように、Kickstarterキャンペーンの終わりまであと24時間を切りました！現在Kickstarterで€29,195、そしてPaypal経由では€2775の寄付がありました。7個のストレッチゴールを越えて、最後のスパートです！

[![](images/posts/2015/endingsoon.jpg)](images/posts/2015/endingsoon.jpg)

by David Revoy

Dmitryさんはカーブフィルターの作業を終えて、メモリ使用量の表示機能の実装にかかっています。まだ設定ダイアログは作成途中ですが、基本機能はほぼ完成しています。Kritaは現在のメモリ使用量を報告し、使用量が多すぎる状態になると警告を出すようになります。

[![](images/posts/2015/memory_usage1.png)](images/posts/2015/memory_usage1.png)

[![](images/posts/2015/memory_usage2.png)](images/posts/2015/memory_usage2.png)(警告を出すメモリ量を少なく設定したケースのスクリーンです)

ストレッチゴールの完全な実装ではありませんが、メモリ使用量を簡単に確認できるようにすることで、LOD最適化を実装するときにも役立つことが期待されます。

明日リリース予定のKrita2.9.5にもこの機能が含まれる予定です。Krita2.9.5には5月に作成した様々な機能、そしてバグ修正が含まれることになります！

一方で、Google Summer of Codeプロジェクトも開始しています。[Krita Animation Projectのblog](http://kritaanimation.blogspot.nl/)にJouniさんによる最初の投稿がされました。アニメーション機能の最新情報が知りたい人は、このblogもチェックしてみてください。そして以下が、Bollebibsさんによる2作目のアニメーションです。すべてKritaで作成されています。まだ生まれたてで、未テストで未知のアニメーションブランチにすっくと向き合っています。

[![](images/posts/2015/bollebibs_second_anim.gif)](images/posts/2015/bollebibs_second_anim.gif)

Kickstarterの終わりまであとわずかですが、応援をよろしくお願いします！
